\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={2,3}]
 ABCD est un rectangle tel que AB = 30 cm et BC = 24 cm.\\
On colorie aux quatre coins du rectangle quatre carrés identiques en gris. On délimite ainsi un rectangle central que l'on colorie en noir.
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(0,-0.2)(4.8,4)
\psframe(4.8,3.8)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,3.8)(1.1,2.7)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,1.1)(1.1,0)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.7,3.8)(4.8,2.7)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.7,1.1)(4.8,0)
\psframe*(1.1,2.7)(3.7,1.1)
\uput[ul](0,3.8){A}\uput[ur](4.8,3.8){B}
\uput[ur](4.8,0){C}\uput[dl](0,0){B}
\end{pspicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Dans cette question, les quatre carrés gris ont tous 7 cm de côté. Dans ce cas :
	\begin{enumerate}
		\item quel est le périmètre d'un carré gris ? 
		\item quel est le périmètre du rectangle noir ?
	\end{enumerate}
\item Dans cette question, la longueur du côté des quatre carrés gris peut varier. Par conséquent, les dimensions du rectangle noir varient aussi.

Est-il possible que le périmètre du rectangle noir soit égal à la somme des périmètres des quatre carrés gris ?
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item $28$ cm 
		\item $52$ cm
	\end{enumerate}
\item $x=4,5$. Le périmètre est $72$ cm.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
